覺唔覺 有能力既人係永遠唔會考慮政府工

人工有幾多
一早已經知
即係無論你比其他人叻幾多
人地hea做都係同你一樣
點解唔出私人市場搏雙糧花紅？

唔覺 至少我唔係

小學雞果陣就會咁諗
真係出過私人市場就知
實際上無論你幾撚勁都好,腦細出個價都係低過政府工

你要人工真係天價,首先要有知名度
而香港打工最on9就係,做嘅就員工,但係出名就腦細/公司名
變左就算你幾勁,出左公司都無人知
更加無其他腦細知
無其他腦細知你勁,無人出價搶你,你份人工就永遠都俾現腦細壓價

咁轉工呢
轉工的確可以將個人工推返上去
但係轉太密又會令d濕鳩腦細覺得呢條友騎牛搵馬做唔長,費事請

所以真係有才,就創業啦
自命又未勁到創業,都係政府工算撚數啦

啱呀啱呀
你地呢d叻人去做私人啦
唔好同我呢d廢人爭政府工
最好個個識咁諗，留番d鐵飯碗比我

咪就係因為知道自己唔係叻人囉

岩
以為自己勁

你繼續跑你嘅數 陪你嘅客飲你嘅酒
小弟先行告退 去做我嘅正苦

老實講呀 樓主如果真係咁叻 根本就唔會諗政府工 更加唔會出依個post 去比較
陣酸味湧哂出黎呀

樓主小學雞
能力高低同人工唔會成正比
有能力就自已創業啦
能力幾高幾低咪又係打工仔
俾人鏈住個春袋有幾威
人工高低係睇你識唔識痴老細姐
有能者居之係生於亂世先啱用
太平盛世大粒佬都係鍾意擦鞋仔嫁啦
樓主自問比得上王袓藍就唔好做政府啦
去奶袋底發達你做得到

點解啲人會將能力高同創業擺成正比

我覺得你仲小學雞

結果都係得返揾錢

笑到仆街

其實唔係創業好光榮,而係創業成功好光榮
正如你所講,會俾業主,供應商等等揸住春袋
係咁嘅環境之下創業成功,我覺得呢d人真係好光榮

畢竟創業最難並唔係咩計成本利潤
而係由頭去創立一個生意網絡
需要嘅除左個人能力,仲講求人際關係,宣傳手段
然後仲有創業初期,生意網絡未完整所帶嚟嘅財政壓力

當然,一開波有錢到直接買起個舖位
租金壓力都無埋果d就論外啦

酸撚到

自己創業搵生意都要靠關係先有客
除非你盤生意真係好creative或者係獨一無二嘅

打工畀人“鏈住個春袋”一樣可以搵得多過自己創業
自己創業一樣係畀個market, customer “鏈住個春袋”

根本冇話邊條path勁啲清高啲

有能既人都要結婚生仔養家為生活
為生活不得不向現實低頭

無敵理論喎，成句俾返你一樣通

岩你老母

其實唔係整係能力嘅 有能力嘅都可以想有work life balance 想有穩定生活 想有20日年假 咁鍾意外國 就講下外國人 人地大把有能力嘅 咪一樣咁鍾意玩 放假 唔係整係追下數 跑下quota 摸住酒杯底 落下bar傾生意 就係強人

樓豬是咪畀tvb啲XX風雲/XX風暴洗左腦

而依d係政府先比到嘅 每人有好多唔同考慮因素 就算有能力 去到邊都可以發揮

其實唔係番工好光榮,而係番工搵錢成功好光榮
正如你所講,會俾老細等等揸住春袋
係咁嘅環境之下番工搵錢成功,我覺得呢d人真係好光榮

畢竟番工最難並唔係咩落手落腳做野
而係由頭去創立一個人際網絡
需要嘅除左個人能力,仲講求人際關係,擦鞋手段
然後仲有番工初期,人際網絡未完整所帶嚟嘅擦鞋壓力

當然,一開波有錢到直接做MT
擦鞋壓力都無埋果d就論外啦

創業好撚把閉?

係
希望大家唔好放棄自己 走去打政府工做垃圾

陳志雲做咗9年AO 走去做商台，年薪四百萬，，如果佢冇出走而家可能係局長

仲有好多高級督察同警司跳出來企業，啲人工高過同齡嘅人一大截，又做管理層

當然你入政府做散仔就一定正苦啦

廢唔緊要架
唔認都無所謂架

點睇班AO?

AO final in等offer中人路過

如果我英文好D，我都得

岩呀 但出到私人市場有幾多個有咁高既能力?
你有能力既一早入左神科

係連登講親不嬲講general grade
aco ca老散果d

你搵eo ao局長果d點比呀大佬
就算你唔做eo 出面一樣大把世界
你做aco唔洗諗
一係考政府唔同post

講真 讀law考埋PCLL出黎一開始都未必有EO starting salary個數 (除左果幾間大firm MayerBroxx Deaxxx etc...)

人各有志姐
無咩好嘈

中五畢業，會考肥英文可以考咩政府工

得文書助理

我唔知有能力既人會唔會做，但至少有一大班無能力既做緊

無錯做到degree位既出去大把油水，搵多幾成唔係問題。反而入政府做高位隨時俾d細既蝦番轉頭。

你唔係有能力定點

唔少人未考到EO AO inspectors 之前
都係搵萬零兩萬蚊

私人市場睇starting其實好無謂
迫科starting 得萬四，好似第五年manager grade 係4x k，計埋bonus 已經係eo 做12年既頂薪，重點係迫科係人都做得

以上只考慮錢途

係big 4加得特別快，整體大學生嘅收入中位數都係搵30k左右

覺, 自問廢J~

我認我冇能力，想入政府
利申半份政府工

有能力既人去左創業啦，仲去私人公司打工
人比人，比死人

有幾多人捱到manager 呀

如果你英文好d 學歷高d 個人醒d 面試果日冇急屎, 局長都有得你做

D局長垃撚圾

唔好拎Steven jack黎同連登仔比

連登仔個個都狗衝Aco同Ca

其實做咩行業都係一個主因决定啲人想唔想做政府，可樓主做緊個行冇咩人想入政府，我個行就大把人想入

可能*

中二病post

其實真係要講揾錢
係要有被動收入先叫啱數ga

啲咩AO 又話要考幾多試又點難入，以為係精英但做岀黎嘅政策無樣好 睇下波叔份野就知

仲有人講咩eo 幾勁 識幾個excel 都未撚識用unun 腳收人工

英文真係幾勁既

波叔唔係ao

講緊佢啲手下呀 唔通你以為波叔一個諗份野咩

政府仲係咪以前咁 出名鐵飯碗?
創業同打工真係好大分別
好似前排單新聞
成功嘅就俾人叫凍肉大王
失敗嘅咪去見閻羅王囉

講少少野比大家知
事實上唔係班ao廢
而係ao呢班叻人覺得佢地老細(主要例子 唔得掂, 波叔)太廢太蠢, 唔想認真幫佢地做野, 求其交hea貨等佢地出醜

唔係carry 啲垃圾先叫叻人？叻喺偷懶到？ 岀糧俾你一啲責任心都無 同你地老細一撚樣，同埋你地嘅工作關乎香港發展，唔係淨係拎人工咁簡單囉

偉人
為香港未來請師兄加把勁努力了

你岩

真心呢，我個fd 有兩個officer offer 佢dse eng 得3

不過佢yr 3開始prep 入政府

問連登仔哂氣
好多自稱月入50k
但見到ACO 就狗衝

有啲人有能力，但唔想咁博，唔想壓力大所以一樣會揀政府工穩穩定定

一個二個打過工未，定係仲係等緊offer既傻尻
出黎搵錢係講關係，溝通能力，比你會考10a都冇撚用呀

如果你係ao 其中一員咁政府都真係無救 由上到下都係垃圾

其實政府請人都未必會請有能力既人

低質擾敵post

AO都只係聽老細咋嘛
咪撚吹到自己偉人咁，有力影響香港發展啦
唔通AO集體辭職，香港會陸沉咩，返去跟返你地眼中睇唔起的廢柴局長主人啦

無聊一問

AO/EO班人英文水平分別去到幾高

但無能力人佔大多數，所以都對政府工趨之若鶩趨之若鶩，而且有能力係市場又要承受遇到pk老細，死唔升你既風險，所以多人入政府係無可厚非。

能力可能係因素
但我覺得性格相比能力影響更大
係私人市場發揮得出色
通常善於同人溝通
導致際遇比較好同機會比較多
所以如果自問溝通能力/表達能力一般
政府會係一個比較合適既選擇

過到jre 先講

好高 AO final in眼睇 maybe 5*-5**
EO at least 5

一開始緊係冇

上次聽個讀law既ao講
係得一開始
佢話出咗黎幾年後
佢同期既都高人工過佢

做insolvency/IPO果d平時忙到死 未30已經殘左10年 一係做compliance好小小 但in house成家銀行得幾個 個個有咩事問你 出事你就死得 經濟不景果陣 一樣cut人
我情願做AO (希望收)
理性討論 非為屌而屌 非喜勿插

asso朋友 你唔好同我爭AO啦好冇

諗埋創業呢環添啦
不過有冇高估自己能力就另一回事

出面個價低咪姐係係你能力未夠
你講果套mentality只係細公司老板心態
banking/conglomerate 既mt starting 同eo差唔多 人工升得又快
ibank fo既analyst 甚至高過ao
以上工種全部都係睇communication skill 為主

咁係你求安穩姐 唔可以否認同level 既工種錢途高過政府

重有工作成就感又邊係政府俾到，做ipo 個班係到講緊搞掂隻幾十億既deal ，你係到數緊要買幾多個垃圾桶 (有fd做食環定唔知乜)

繼續返去返工訓教
等收工等出糧

希望大家努力係私人市場賺取高薪

你知唔知道買一批高規格又啱例嘅垃圾桶，唔單止可以改善到市容，亦令到香港唔再受到傳染病的威脅，以致令市民成為全世界最長壽嘅民族，甚至長生不老，東科技發展到人類可以移居其他星系嗰陣時，呢一套規格同標準可以應用喺宇宙移民方面，令數以十年計嘅太空旅程安全舒適又可靠，令人類係宇宙開枝散葉，千秋萬世，你話有資格做政府工係幾咁犀利呢

好天真好傻，以為有料夠努力就有回報

做咩姐你

因為拎埋花紅都唔夠正苦工多

有舊同學
有律師唔做
做政府AO 而家生活好好 工作定時又高人工又有前途

係連登得 aco 同 ca

連登仔成撚日吹奏eo, 原來揾得少過一個普通mdrt, 仲未計下線override 同bonus

啲人話打政府工hea
想有挑戰性嘅自己出去創業啦

政府工 = 有學歷最重要
出面打工 = 際遇最重要
創業 = 自己有能力最重要

其實樓豬冇完全講錯，佢地唔一定係能力廢，而係心態廢，好多人做政府工都只係為左收入穩定，做到退休又有錢袋，hea下又一日
上面廢都算，下面果班都係咁既心態所以點解香港政府越來越廢，

全民政府工

政府工 = 有學歷最重要?????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????

所以政府入面嘅女正過AKB

同意呀

出面打工既際遇好講你搵唔搵到個鍾意你serve佢既老細
其實邊有懷才不遇呢樣野, 我覺得識良禽擇木而棲先係關鍵

個種心態真係 話自己係叻人睇唔起局長所以唔做野 其實只係蛀米大蟲仲衰過局長，人地超碼俾埋個老母岀黎

係既，但大部份人未必個個喺自己最黃金既時間，喺成個樹林揾到佢既”木”

岩呀, 我都搵左5年成先搵到
一定唔可以放棄同要agressive d, 那怕俾人單打, 出黎做野唔搏我覺得對唔住自己
當然, 人各有志既

其實做政府工都係想安穩過日子
私人市場話炒就炒，人到中年就好危險

做政府最緊要係咩?
收工真係收工, 唔撚洗理番工啲野呀

我出面打工，人工高一畢業就做政府工嘅朋友一倍有多喎。

一開始出黎做嘢嗰陣，佢人工高我一倍（嗰陣佢17，我8k左右，未有最低工資），而家啱啱10年，佢而家30k鬆少少，我連埋bonus ，舊年差唔多搵多佢一個開。

中間我只係轉咗一次工。

當然，佢日日返工hea，我日日OT到8點幾差唔多9點。福利方面，AL我一年24日，睇醫生住院有得claim （不過自問身體健康無乜點用），一年驗一次身。

唔係話外面打工好好，只不過要睇你嘅工種、睇嗰一行嘅職業。做前線同後勤人工可以差好遠。

大把人打工打一世搵20幾k。
亦有人打工打到10幾20萬一個月仲有上升空間。

出黎做嘢，睇際遇睇彩數。

睇際遇多
識字重要 識人都好撚重要

做得政府工，點叻都好，最後都會磨到喺度hea。

個個都hea，做得好又係搵咁多，做得差又係。升職？做得好嘅要等到下個pt ，做得差又係等下個pt。

如果我做政府工，我返工瞓到放工，交貨交到最低限度。

返實習個到有個同事走，啱先升完職又跳走，一年內應該加左二三皮只小 佢”只”係big4出身

Compliance 喺銀行而家勁好做。。。
係呀，個個人問你嘢，但個操縱權喺你手。

呢樣真
同埋唔會去旅行有人打比你，夜晚瞓覺前要回email

確實，同埋政府做得耐既人，性格上唔方正常得去邊…

上面講咁多野
take左ao offer未

其實big4出身呢個term太過廣義
好睇你跳出黎之後入左邊個sector
同埋捱到做ger同做sa最高grade先走都已經兩碼子既事

愈睇你愈風趣
政府非常需要呢種咁有抱負既人才 希望師兄考到入去挽救香港

捉啱用神
香港就係咁運作緊
呢度d細路接受唔到現實 網上亂咬人好鬼趣緻

風趣？唔做嘢都感覺良好真係唔知講乜，呢啲係咩心態嚟 人民公僕個名已經蕩然無存

多謝你話俾我聽政府所謂天之驕子嘅AO 其實都不外如是就真啦

其實唔係話你hea 係乜問題 話自己啲AO 幾叻但係又乜都做唔到先好笑呀嘛

每日要做幾多粒鐘先放工?

啱既
D不外如是嘅人生活比自己好咁多 係會令人唔高興嘅

以前啲人考CE AL DSE 求升中六預科揀JUPAS就要擾敵姐
而家估唔到考政府都有擾敵Post

啲人有志向加入政府服務普羅大眾，又關鳩你事啦喎

ok 你繼續打飛機唔阻你

算啦巴打唔好曬氣啦，個個都想ao 人工 aco 工作量，做到先算。不過有heart 既ao 一定有既，好似ao 都係8-9點走唔甩，當然同私人市場重有差距(同一個rate既話)

袋市民交既稅重惡過老細，返工就係諗下年加幾多人工，隔離有個post 早幾個月就開左

是但啦 自覺有能力搵到政府工人工既人咪繼續出面做 自覺無能力咪入政府 大家都是求財

6點幾，點睇。有個上次先同我講唔會俾自己遲過7點

樓主講既係事實
不過講真話好多人會接受唔到

有能力既人做hea工，收工先發展自己能力好過用自己能力照亮老闆

1. 讀書能力同人工高低無直接關係

2. 當你試過係金融風暴果陣供緊樓,你就會有啲羨慕政府工

去投資回報份錢可以長期多過份糧好多就真係有能力啦

Eo 上到頂都十皮

唔好Ao

市道唔好經濟差
就聰明唔聰明人都想做政府
市道好果陣
聰明人會自己做生意
做唔到都好小想做政府
不過人各有志
唔係好恨錢都係鐘意做政府

好多時係為份長約姐

而家市道唔好 喺出面搵4萬幾有雙糧花紅但年年續約 錢係多但你真係每年都要提心吊膽一獲 拖都唔撚敢拍

相反喺政府可以做一世 十零年後淨連跳pt都多幾皮人工
同埋喺政府根本上一定升senior 又多皮幾野 仲未計每年薪金調整

邊行
應該係BIG4跳入ibank班尖子

睇自己取捨啫：
有人覺得政府工朝9hea到5，搵得少啲但係爽。
亦有人覺得，每日OT多個幾兩個鐘但搵得多啲係值得

利申：做big4 做到1,2點嘅，我一直都覺得係玩Q自己，搵得又真係唔係好多

係，所以真係要體諒下個政府咁無能

岩呀 毅進仔做黑警人工高過大學生，以毅進仔既智商同能力邊到搵～

根本成班人又要屌政府又要做
冇骨氣

Ao Eo 負責諗同執行policies, 點解要識用excel ? Steve jobs 使唔使好似富士康啲工人咁識砌iPhone 先可以出糧？

Ao eo勁唔勁我唔知，但就肯定勁過班aco/ ca囉